\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{
	\textsf{17 июля, утро / 19 июля, утро} \\
	\textsf{решение/разбор задач}
}

\fancyhead[C]{\textsf{9-3}}


\fancyhead[R]{
	\textsf{Конаныхин, Барыгин / Люлина, Беляков} \\
    \textsf{механика}
}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}
\graphicspath{ {parts/9/days/pics/} }

\task{Найдите модуль числа $1+e^{i \phi}$.}
\task{Найдите действительную часть числа $6e^{4 \pi/3}$.}
\task{Переведите число $\sqrt{3}+i$ из алгебраической формы в экспоненциальную, а число $2e^{3 \pi/4}$ из экспоненциальной в алгебраическую.}
\task{Амплитуда затухающих колебаний осциллятора за время $\tau$ уменьшилась вдвое. Как за это время изменилась механическая энергия осциллятора? За какое время его энергия уменьшилась вдвое?}
\task{Пусть затухание достаточно слабое, так что осциллятор, выйдя из начального равновесного положения со скоростью $v$, через время $T$ снова проходит положение равновесия со скоростью $v/n$, $n > 1$. Что можно сказать про 
скорость осциллятора через время $2T$, $3T$?}
\taskpic{При каких массах груза $m$ возможно равновесие однородного рычага массы $M$, изображённого на рисунке? Приведите анализ системы на устойчивость. Штрихами рычаг делится на 7 равных фрагментов. Найдите, какие значения может принимать сила натяжения перекинутой через блок нити.\\
Примечание. Равновесие системы устойчиво, если при повороте рычага в любую сторону относительно опоры на малый угол система возвращается в исходное положение.}{\includegraphics[width=35mm]{D31}}
\taskpic{На наклонной плоскости лежит кубик массой $m$. На ту же плоскость аккуратно кладут цилиндр так, что он соприкасается с боковой гранью кубика. При какой максимальной массе $M_{max}$ цилиндра система будет оставаться в равновесии? Коэффициент трения между всеми поверхностями, о которых идет речь в задаче, равен $\mu =$ 0,5. Угол $\alpha$ наклона плоскости таков, что $\tg \alpha$ = 1/4. Радиус цилиндра меньше длины ребра кубика.}{\includegraphics[width=20mm]{D32}}
\taskpic{Крокодил Гена с Чебурашкой решили покататься с горы. Гена установил на санки лебёдку с мотором, взял лыжи, и друзья отправились на гору. Там они встали на склон, составляющий с горизонтом угол $\alpha$. Чебурашка включил мотор, а Гена, взявшись за трос, покатился с горы. С каким ускорением $a$ поехал Гена, если санки с Чебурашкой остались в покое? Масса санок вместе с мотором, лебёдкой и Чебурашкой равна массе Гены вместе с лыжами. Коэффициенты трения между снегом и санками и между снегом и лыжами равны $\mu$.}{\includegraphics[width=35mm]{D33}}

\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/331}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.6,angle=90]{parts/9/days/pics/332}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale = 0.3]{parts/9/days/pics/333}
\end{figure}

\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: